我好想quit U

開Sem到依家就黎完Sem
每日都陷入壓力嘅陰霾入面
每日都好努力去趕deadline
但永遠都冇完結嘅一日
要做嘅野排山倒海咁等緊我
仲要讀好多自己冇天份嘅course
努力掙扎過又冇好結果
好多時間忙到唔得閒食飯
經常都要食叮叮飯同杯麵
成日都要飲energy drink捱夜做野
有時訓晏少少起身做野都好有罪惡感
長期缺乏睡眠同休息
個人好攰但又要逼自己捱落去
當趕完一個deadline夜晚想瞓個靚覺
之後發現自己唔想瞓醒起身又要面對一切
所以遲遲都唔想訓
有時真係訓著左都好經常扎想
第一時間諗自己係咪仲有野未做
諗清楚先敢攤翻落堂
我覺得自己已經完全失去私人時間
唔能夠從學業壓力入面將自己抽離翻出黎
每日都浮現quit u 嘅念頭
成個人都好崩緊
到底幾時先可以完Sem?

咩科

溫緊書覆你

same
但我冇諗過quit

Art

Quit 左就變中六學歷 要洗碗

我之前都係咁 又想keep住好gpa 之後最近開始放棄咗呢種諗法就輕鬆好多
其實你唔係想讀master嘅hea讀算啦

Music / Cultural Studies / Fine Arts / Films / Linguistic / History / Gender Studies / Philosophy / Religious Studies / Drama ,,,, ?

真，又要顧高分，又冇自己時間，攞第一又唔代表會發達
不如hea讀畢業，開開心心

Exactly 但我唔夠分先入art
根本冇天份讀唔黎
幾努力都係同真心中意art嘅人好大距離

唔係文科 係藝術科

咁即係邊科

HKU FA

Same as you 打算trans major了

讀完先最辛苦
張沙紙完全無撚用
咁就俾入唔到U嘅父母昆咗人生最保貴嗰幾年
唔好quit，讀完出嚟再去考保安牌啦
父母心願要緊

你真係推佢去死
香港地無張沙紙真係玩撚完

怕辛苦 入政府

讀art如果唔鍾意仲辛苦過讀其他科
又忙又chur每個星期都有deadline
但我好鍾意所以讀得好開心

咩科先。

咁要睇你張咩沙紙啦
乞食沙紙讀嚟哂錢

讀書已經好好喇
出嚟做嘢仲大壓力
會比人罵 準時返工 ot
以前都覺得讀書好有壓力
因為對自己有要求
但依家回想返 讀書真係算舒服
加油啦巴打 好好珍惜

Art 畀你grad到都冇用啦，唔開心咪quit咗佢囉

大學畢業都係要出嚟洗碗

正確態度
唔追gpa壓力細好多 畢業出嚟考保安算

art 冇天份係難搞啲

唔CARE分數就無壓力

大學之後既學歷呢D野比起成績, 其實同"錢"比較有關

已經放撚棄左
上個sem F一課呢個sem 應該都仆街
睇得開就算

BTW, 我U都係讀ART

我都覺得自己唔適合lol 尤其當一D其實好主觀既野俾所謂主流價值侷限, 而你又唔係十分認同果D Mainstream既所謂"創意"同"審美", 讀Art就只係同自己既心靈掙扎搏鬥既痛苦過程

已經quit過一次表示捱埋佢算
依家workload仲大過上間U

真

專科hd出路仲好過唔少乞食科degree
樓主真係唔洗將degree名銜睇得咁重

但如果你想繼續讀上去就另話啦

quitted

社會大學咪一鳩樣

😂

咁咪quit囉
想又唔做, 唔做又想
你想點啫

放鬆啲啦香港人，都係為咗張沙紙，唔洗咁博喎
利申：yr2，上個sem貪玩爛咗grade，宜家已經睇淡

讀ART咁勇？

未見過讀ART有窮人

你驚西咩

我所有嘢deadline 前一日先開始做
Deadlines同常都近 咁就儲埋一個禮拜有三四份
所以一個月淨係chur一個星期

sameexactly就係我嘅人生

讀u咁慘咩日日打機打到悶

寫到有啲似新詩

咁樣捱住落去真係好辛苦架喎
仲要捱多4年
樓主有冇諗過其他way out呀？
如果唔係我驚你頂到抑鬱

ACO>保安

一路屌prof一路做 唔訓覺一個星期chur曬所有midterm assignment

我都好大呢個諗法
覺得教嘅野唔實在 太舊
之後又做唔到自己想做
功課唔係話好多 但好難 啲時間去曬做功課
冇曬娛樂時間 每日好夜瞓又要好早起身 好攰
又差唔多考試 啲嘢又唔係話好識 想死 好大壓力

淨係讀書唔使做其他嘢都讀唔好

我都係

除咗考DSE嗰期之外，中學大學真係幾開心

簡單啲黎講 姐係你廢
邊個讀U唔係咁?
個個都為左張沙紙咖啦 咪頂硬上囉

藝術呢啲科，唔鐘意讀走去讀會死。

樓主加油
呢半年同你經歷緊同樣嘅野

冇張沙紙真係永世做低層
除非你有父蔭

其實睇樓主求咩
如果你自己本身又好determine清楚自己有咩科更鐘意讀
就quit左去寧願由asso/HD開始跟返自己志向

如果純粹因為覺得失敗、自卑、辛苦或呢d感覺係主因
搵fd/大學counselor傾下/發展其他興趣亦都完成埋張沙紙去

我自己讀u個陣都好唔開心，人際同成績都一pat屎，諗過quit U問題大學trans科
最後決定hea讀求grad算當時諗人生又唔係得讀好書一樣野去滿足自己/肯定。GPA 2nd low邊緣（差d 3rd)畢業core3,4科fail retake差d defer 5,6個D畢業
有d師兄5年先grad（無exchange當年係3年u)到而家咪又係生活得唔錯

望返轉頭好彩仲有個degree揸手都搵到份工之後又搵左其他科master讀，我自問垃圾唔係特別勁嘅人
如果連張沙紙都無自問真係搞唔掂（因為我無特定目標）
而家學歷通脹得好痴線，d私人公司19文職行政/中下級政府工個個都degree holder，樓主自己諗要長遠d

香港地出嚟做野要識炒炒賣賣/投資先儲到錢
比你搵幾皮一個月都無意思

搵d野發展下令自己開心d啦（興趣/運動乜都好） ching

其實可唔可以諗吓Trans科
不過唔知易唔易

ART你又唔係打算讀到First Hon考政府

Second upper/lower/thrid又唔會令人工高啲低啲

ACO = 效忠基本法, 共匪

我發覺依家啲人開始反思 其實入u 有咩意義
只係個社會用低下階層嘅人工恐嚇我地追求高學歷 但grad 咗又冇相關行業support, 就算有都人工低
完全係好戇鳩嘅制度

唔認同返工辛苦過讀書
讀書 要睇唔同科㗎 唔同嘅個人要求㗎
有啲工你返完就返完

但學校讀啲嘢好深 你唔係讀你仲要做research㗎
你已經唔係靠上堂嗰幾個鐘
而係課餘時間會佔據你好多時間 等同OT
仲要冇錢收添 來來去去就係為咗高分

Arts

大把工係project based放工一樣要做

quit左冇唔洗返大灣區揸地鐵

有冇咁誇
你讀醫？

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

又係哩D垃圾廢老害死後生思維
有父幹你就真係要讀下點管理啦，唔係敗都俾你敗撚哂
無父幹，廢科，例如我
我嗰界first hon嗰個去咗做AA狗，同佢個中五畢業同事一撚樣人工
另外有個好D嘅去咗考水電牌，又係唔關沙紙事
最好境嗰個去咗做飛雞，喂大佬，人地樣靚身材正，中六去都請啦屌
關張沙紙乜柒事？你讀廢科咪又係讀完考個水電保安牌，咪撚害人啦

成日諗讀u啲抗壓能力都咁差仲點去外國報master

你就廢佬，繼續做廢佬
有張沙紙可以繼續進修，邊個話有張沙紙就成世唔洗再進修
就算醫科畢業都要不斷進修考唔同試

好波
啲廢老都係郁D就嚟醫科律師
大佬大學唔只得搵食科
好多科你聽都未聽過，讀完工程牌都無得考進咩修
水電定泥水？定保安師
咪撚廢啦